\input{../phyrep_temp}

\begin{document}

\mytitle{2}{セルオートマトン法}

\chapsimple{実験の目的}
セルオートマトン法\footnote{以下、CAと略す}を用いた空間時間図の作成

\chapsimple{実験方法}
\section{実験環境}
実験には以下の環境を用いた。

\input{../env}

\section{実験に用いたプログラム(概要)}
\begin{table}[h]
	\centering
	\begin{tabular}{lcl}
		$\bullet$ shuffle.c & ― & 配列の要素をシャッフルする関数{\sffamily shuffle()}の定義 \\

		$\bullet$ mkca184.c & ─ & CAの空間時間図を1、0で表現したものを出力する関数{\sffamily mkca184()}の定義 \\

		$\bullet$ ca184.c & ─ & {\sffamily mkca184()}に密度(1 + rand() \% 6) / 100の配列を与えたもの\\

		$\bullet$ space\_percaption\_map.c & ─ & {\sffamily mkca184()}に初期密度を与え、空間時間図を出力する{\sffamily space\_percaption\_map()}\\ & & の定義 \\
	\end{tabular}
\end{table}

\chapsimple{実験結果}
mkca184.cをca184.cにリンクしてコンパイルすることで、以下のような出力が得られる。

\vspace{18pt}
\lstinline$prompt> gcc mkca184.c ca184.c -o ca184 && ./ca184$

\begin{result}[language=bash]{rule 184}
1 0 1 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 
0 1 0 1 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 
0 0 1 0 1 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 
0 0 0 1 0 1 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 
0 0 0 0 1 0 1 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 
0 0 0 0 0 1 0 1 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 
0 0 0 0 0 0 1 0 1 0 0 0 0 0 0 0 0 0 
0 0 0 0 0 0 0 1 0 1 0 0 0 0 0 0 0 0 
0 0 0 0 0 0 0 0 1 0 1 0 0 0 0 0 0 0 
0 0 0 0 0 0 0 0 0 1 0 1 0 0 0 0 0 0 
0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 1 0 1 0 0 0 0 0 
0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 1 0 1 0 0 0 0 
0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 1 0 1 0 0 0 
0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 1 0 1 0 0 
0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 1 0 1 0 
0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 1 0 1 
1 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 1 0 
0 1 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 1 
1 0 1 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 
\end{result}

次に、mkca184.cにspace\_percaption\_map.cをリンクしてコンパイルすることで、初期密度を引数に取る、CAの空間時間図に対応する1、0の表現を出力する実行ファイルがビルドされる。

\vspace{18pt}
\lstinline$ prompt> gcc mkca184.c space_percaption_map.c -o spm$
\vspace{18pt}

これを用いて初期密度 = 0.3、0.5、0.7に対する空間時間図を1、0で表現したものを出力する。

\begin{result}[language=bash]{arg = 0.3}
prompt> ./spm 0.3
0 1 0 0 1 0 0 0 1 0 0 1 1 0 1 0 0 0 0 0 
0 0 1 0 0 1 0 0 0 1 0 1 0 1 0 1 0 0 0 0 
0 0 0 1 0 0 1 0 0 0 1 0 1 0 1 0 1 0 0 0 
0 0 0 0 1 0 0 1 0 0 0 1 0 1 0 1 0 1 0 0 
0 0 0 0 0 1 0 0 1 0 0 0 1 0 1 0 1 0 1 0 
0 0 0 0 0 0 1 0 0 1 0 0 0 1 0 1 0 1 0 1 
1 0 0 0 0 0 0 1 0 0 1 0 0 0 1 0 1 0 1 0 
0 1 0 0 0 0 0 0 1 0 0 1 0 0 0 1 0 1 0 1 
1 0 1 0 0 0 0 0 0 1 0 0 1 0 0 0 1 0 1 0 
0 1 0 1 0 0 0 0 0 0 1 0 0 1 0 0 0 1 0 1 
1 0 1 0 1 0 0 0 0 0 0 1 0 0 1 0 0 0 1 0 
0 1 0 1 0 1 0 0 0 0 0 0 1 0 0 1 0 0 0 1 
1 0 1 0 1 0 1 0 0 0 0 0 0 1 0 0 1 0 0 0 
0 1 0 1 0 1 0 1 0 0 0 0 0 0 1 0 0 1 0 0 
0 0 1 0 1 0 1 0 1 0 0 0 0 0 0 1 0 0 1 0 
0 0 0 1 0 1 0 1 0 1 0 0 0 0 0 0 1 0 0 1 
1 0 0 0 1 0 1 0 1 0 1 0 0 0 0 0 0 1 0 0 
0 1 0 0 0 1 0 1 0 1 0 1 0 0 0 0 0 0 1 0 
0 0 1 0 0 0 1 0 1 0 1 0 1 0 0 0 0 0 0 1 
1 0 0 1 0 0 0 1 0 1 0 1 0 1 0 0 0 0 0 0 
0 1 0 0 1 0 0 0 1 0 1 0 1 0 1 0 0 0 0 0 
\end{result}

\begin{result}[language=bash]{arg = 0.5}
prompt> ./spm 0.5
0 1 1 0 0 0 1 0 1 0 0 0 1 1 0 1 1 0 1 1 
1 1 0 1 0 0 0 1 0 1 0 0 1 0 1 1 0 1 1 0 
1 0 1 0 1 0 0 0 1 0 1 0 0 1 1 0 1 1 0 1 
0 1 0 1 0 1 0 0 0 1 0 1 0 1 0 1 1 0 1 1 
1 0 1 0 1 0 1 0 0 0 1 0 1 0 1 1 0 1 1 0 
0 1 0 1 0 1 0 1 0 0 0 1 0 1 1 0 1 1 0 1 
1 0 1 0 1 0 1 0 1 0 0 0 1 1 0 1 1 0 1 0 
0 1 0 1 0 1 0 1 0 1 0 0 1 0 1 1 0 1 0 1 
1 0 1 0 1 0 1 0 1 0 1 0 0 1 1 0 1 0 1 0 
0 1 0 1 0 1 0 1 0 1 0 1 0 1 0 1 0 1 0 1 
1 0 1 0 1 0 1 0 1 0 1 0 1 0 1 0 1 0 1 0 
0 1 0 1 0 1 0 1 0 1 0 1 0 1 0 1 0 1 0 1 
1 0 1 0 1 0 1 0 1 0 1 0 1 0 1 0 1 0 1 0 
0 1 0 1 0 1 0 1 0 1 0 1 0 1 0 1 0 1 0 1 
1 0 1 0 1 0 1 0 1 0 1 0 1 0 1 0 1 0 1 0 
0 1 0 1 0 1 0 1 0 1 0 1 0 1 0 1 0 1 0 1 
1 0 1 0 1 0 1 0 1 0 1 0 1 0 1 0 1 0 1 0 
0 1 0 1 0 1 0 1 0 1 0 1 0 1 0 1 0 1 0 1 
1 0 1 0 1 0 1 0 1 0 1 0 1 0 1 0 1 0 1 0 
0 1 0 1 0 1 0 1 0 1 0 1 0 1 0 1 0 1 0 1 
1 0 1 0 1 0 1 0 1 0 1 0 1 0 1 0 1 0 1 0 
\end{result}

% \newpage

\begin{result}[language=bash]{arg = 0.7}
prompt> ./spm 0.7
1 1 1 0 0 1 1 1 1 1 0 0 1 0 1 1 1 0 1 1 
1 1 0 1 0 1 1 1 1 0 1 0 0 1 1 1 0 1 1 1 
1 0 1 0 1 1 1 1 0 1 0 1 0 1 1 0 1 1 1 1 
0 1 0 1 1 1 1 0 1 0 1 0 1 1 0 1 1 1 1 1 
1 0 1 1 1 1 0 1 0 1 0 1 1 0 1 1 1 1 1 0 
0 1 1 1 1 0 1 0 1 0 1 1 0 1 1 1 1 1 0 1 
1 1 1 1 0 1 0 1 0 1 1 0 1 1 1 1 1 0 1 0 
1 1 1 0 1 0 1 0 1 1 0 1 1 1 1 1 0 1 0 1 
1 1 0 1 0 1 0 1 1 0 1 1 1 1 1 0 1 0 1 1 
1 0 1 0 1 0 1 1 0 1 1 1 1 1 0 1 0 1 1 1 
0 1 0 1 0 1 1 0 1 1 1 1 1 0 1 0 1 1 1 1 
1 0 1 0 1 1 0 1 1 1 1 1 0 1 0 1 1 1 1 0 
0 1 0 1 1 0 1 1 1 1 1 0 1 0 1 1 1 1 0 1 
1 0 1 1 0 1 1 1 1 1 0 1 0 1 1 1 1 0 1 0 
0 1 1 0 1 1 1 1 1 0 1 0 1 1 1 1 0 1 0 1 
1 1 0 1 1 1 1 1 0 1 0 1 1 1 1 0 1 0 1 0 
1 0 1 1 1 1 1 0 1 0 1 1 1 1 0 1 0 1 0 1 
0 1 1 1 1 1 0 1 0 1 1 1 1 0 1 0 1 0 1 1 
1 1 1 1 1 0 1 0 1 1 1 1 0 1 0 1 0 1 1 0 
1 1 1 1 0 1 0 1 1 1 1 0 1 0 1 0 1 1 0 1 
1 1 1 0 1 0 1 1 1 1 0 1 0 1 0 1 1 0 1 1 
\end{result}

\section{実験に用いたプログラム}
\vspace{18pt}
\mylisting{shuffle.c}

\vspace{18pt}
\mylisting{mkca184.c}

\vspace{18pt}
\mylisting{ca184.c}

\vspace{18pt}
\mylisting{space_percaption_map.c}

\chapsimple{考察}
どのようなparent cellを$t_0$に用いても、一部に規則性の見られるセルオートマトンが生成されることが分かる。

これを用いて作成される空間時間図には模様が見られる。

\end{document}

